\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}
%http://www.citace.com/

\bibitem{ddd}
BUENOSVINOS, Carlos, Christian SORONELLAS a Keyvan AKBARY. \textit{Domain-Driven Design in PHP} [online]. 2016 [cit. 2017-02-07]. ISBN 978-0-9946084-3-7. Dostupné z: \url{https://leanpub.com/ddd-in-php}

\bibitem{aircam}
\textit{AirCam Security Camery User Guide} [online]. [cit. 2017-03-04]. Dostupné z: \url{https://dl.ubnt.com/guides/AirCam/airCam_UG.pdf}

\bibitem{ffmpeg}
\textit{A complete, cross-platform solution to record, convert and stream audio and video.} [online]. [cit. 2017-03-04]. Dostupné z: \url{https://ffmpeg.org/}

\bibitem{clappr}
\textit{An extensible media player for the web. (source code)} [online]. [cit. 2017-03-04]. Dostupné z: \url{https://github.com/clappr/clappr}

\bibitem{hlsjs}
\textit{MSE-based HLS client (source code)} [online]. [cit. 2017-03-04]. Dostupné z: \url{https://github.com/dailymotion/hls.js}

\bibitem{postgresql}
\textit{PostgreSQL - the world's most advanced open source database.} [online]. [cit. 2017-03-04]. Dostupné z: \url{https://www.postgresql.org/}

\bibitem{valueobject}
\textit{ValueObject} [online]. [cit. 2017-03-04]. Dostupné z: \url{https://martinfowler.com/bliki/ValueObject.html}

\bibitem{php:interfaces}
\textit{Object Interfaces} [online]. [cit. 2017-02-09]. Dostupné z: \url{http://php.net/manual/en/language.oop5.interfaces.php}

\bibitem{screamingArchitecture}
MARTIN Robert. \textit{Screaming Architecture} [online]. [cit. 2017-02-09]. Dostupné z: \url{https://8thlight.com/blog/uncle-bob/2011/09/30/Screaming-Architecture.html}

\bibitem{repository}
Microsoft \textit{The Repository Pattern} [online]. [cit. 2017-02-09]. Dostupné z: \url{https://msdn.microsoft.com/en-us/library/ff649690.aspx}

\bibitem{ioc}
\textit{What is Inversion of Control?} [online]. [cit. 2017-03-26]. Dostupné z: \url{http://stackoverflow.com/questions/3058/what-is-inversion-of-control}

\bibitem{netteorg}
\textit{Nette Framework - Quick 'n' Comfortable Web Development in PHP} [online]. [cit. 2017-03-05]. Dostupné z: \url{https://nette.org/}

\bibitem{techdebt}
\textit{TechnicalDebt} [online]. [cit. 2017-03-05]. Dostupné z: \url{https://martinfowler.com/bliki/TechnicalDebt.html}

\bibitem{git}
\textit{Git - free and open source distributed version control system} [online]. [cit. 2017-03-26]. Dostupné z: \url{https://git-scm.com/}

\bibitem{nextras:migrations}
\textit{Nextras Migrations} [online]. [cit. 2017-03-05]. Dostupné z: \url{https://nextras.org/migrations/docs/3.0/}

\bibitem{jwt}
\textit{JSON Web Tokens} [online]. [cit. 2017-03-05]. Dostupné z: \url{https://jwt.io/}

\bibitem{base64}
JOSEFSSON S. \textit{The Base16, Base32, and Base64 Data Encodings} [online]. [cit. 2017-03-05]. Dostupné z: \url{https://tools.ietf.org/html/rfc4648}

\bibitem{reactjs}
\textit{A JavaScript library for building user interfaces - React} [online]. [cit. 2017-03-05]. Dostupné z: \url{https://facebook.github.io/react/}

\bibitem{babel}
\textit{Babel - JavaScript compiler} [online]. [cit. 2017-03-11]. Dostupné z: \url{https://babeljs.io/}

\bibitem{redux}
\textit{Redux - predictable state container for JavaScript applications} [online]. [cit. 2017-03-11]. Dostupné z: \url{http://redux.js.org/}

\bibitem{redux-thunk}
\textit{Thunk middleware for Redux} [online]. [cit. 2017-03-27]. Dostupné z: \url{https://github.com/gaearon/redux-thunk}

\bibitem{hhvm:xhp}
YAMAUCHI, Owen. \textit{Hack and HHVM: programming productivity without breaking things.} ISBN 978-1-491-92087-9.

\bibitem{curl}
\textit{curl - transfer a URL} [online]. [cit. 2017-03-14]. Dostupné z: \url{https://linux.die.net/man/1/curl}

\bibitem{jsx}
\textit{Introducing JSX} [online]. [cit. 2017-03-11]. Dostupné z: \url{https://facebook.github.io/react/docs/introducing-jsx.html}

\bibitem{sqlite}
\textit{SQLite - self-contained, serverless, zero-configuration and transactional SQL database engine} [online]. [cit. 2017-03-14]. Dostupné z: \url{https://www.sqlite.org/about.html}

\bibitem{graphql}
\textit{GraphQL - A query language for your API} [online]. [cit. 2017-02-08]. Dostupné z: \url{http://graphql.org/}

\bibitem{graphiql}
\textit{GraphiQL - A graphical interactive in-browser GraphQL IDE.} [online]. [cit. 2017-03-12]. Dostupné z: \url{https://github.com/graphql/graphiql}

\bibitem{docker}
\textit{Docker - the open-source application container engine} [online]. [cit. 2017-03-19]. Dostupné z: \url{https://www.docker.com/}

\bibitem{aufs}
\textit{Aufs4 - advanced multi layered unification filesystem version 4.x} [online]. [cit. 2017-04-10]. Dostupné z: \url{http://aufs.sourceforge.net/}

\bibitem{graphql:versioning}
\textit{GraphQL Versioning} [online]. [cit. 2017-04-10]. Dostupné z: \url{http://graphql.org/learn/best-practices/#versioning}

\end{thebibliography}
